# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:24
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:138
msgid "Chunk Parameters"
msgstr "청크 매개변수"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:29
msgid "Chunk Strategy"
msgstr "청크 전략"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:32
msgid "chunk strategy"
msgstr "청크 전략"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:37
msgid "Text Splitter"
msgstr "텍스트 분할기"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:41
msgid "Text splitter, if not set, will use the default text splitter."
msgstr "텍스트 분할기가 설정되지 않으면 기본 텍스트 분할기를 사용합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:47
msgid "Splitter Type"
msgstr "분할기 유형"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:50
msgid "Splitter type"
msgstr "분할기 유형"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:55
msgid "Chunk Size"
msgstr "청크 크기"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:58
msgid "Chunk size"
msgstr "청크 크기"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:63
msgid "Chunk Overlap"
msgstr "청크 중첩"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:71
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:112
msgid "Separator"
msgstr "구분자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:74
msgid "Chunk separator"
msgstr "청크 구분자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:79
msgid "Enable Merge"
msgstr "병합 사용"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/chunk_manager.py:82
msgid "Enable chunk merge by chunk_size."
msgstr "청크 크기에 따라 청크 병합을 사용하도록 설정합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/qianfan.py:21
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/tongyi.py:20
msgid "The API key for the embeddings API."
msgstr "임베딩 API용 API 키입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/qianfan.py:26
msgid "The Secret key for the embeddings API. It's the sk for qianfan."
msgstr "임베딩 API용 비밀 키입니다. 이것은 Qianfan의 sk입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/qianfan.py:33
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/ollama.py:29
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/tongyi.py:26
msgid ""
"The real model name to pass to the provider, default is None. If backend is "
"None, use name as the real model name."
msgstr "공급자에게 전달할 실제 모델 이름입니다. 기본값은 None입니다. 백엔드가 None인 경우 이름을 실제 모델 이름으로 사용합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/qianfan.py:169
msgid "Embedding-V1 by Baidu Qianfan. "
msgstr "Baidu Qianfan의 Embedding-V1입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/ollama.py:22
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:26
msgid "The URL of the embeddings API."
msgstr "임베딩 API의 URL입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/ollama.py:157
msgid ""
"The embedding model are trained by BAAI, it support more than 100 working "
"languages."
msgstr "임베딩 모델은 BAAI에서 학습되었으며 100가지 이상의 작업 언어를 지원합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:33
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:57
msgid "The name of the model to use for text embeddings."
msgstr "텍스트 임베딩에 사용할 모델의 이름입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:40
msgid "Jina AI Embeddings"
msgstr "Jina AI 임베딩"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:43
msgid "Jina AI embeddings."
msgstr "Jina AI 임베딩입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:46
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:49
msgid "Your API key for the Jina AI API."
msgstr "Jina AI API용 API 키입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/jina.py:52
msgid "Model Name"
msgstr "모델 이름"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/embeddings/tongyi.py:159
msgid ""
"The embedding model are trained by TongYi, it support more than 50 working "
"languages."
msgstr "임베딩 모델은 TongYi에서 학습되었으며 50가지 이상의 작업 언어를 지원합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:17
msgid "Knowledge Graph Operator"
msgstr "지식 그래프 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:19
msgid "Extract Documents and persist into graph database."
msgstr "문서를 추출하여 그래프 데이터베이스에 저장합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:23
msgid "Knowledge Graph Connector"
msgstr "지식 그래프 연결기"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:26
msgid "The knowledge graph."
msgstr "지식 그래프입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:32
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:41
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:156
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:122
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:43
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:50
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:57
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:145
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:32
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:41
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:32
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:41
msgid "Chunks"
msgstr "조각들"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:35
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:35
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:35
msgid "The text split chunks by chunk manager."
msgstr "텍스트는 청크 관리자에 의해 청크로 분할됩니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge_graph.py:45
msgid "The assembled chunks, it has been persisted to graph store."
msgstr "조립된 청크는 그래프 저장소에 저장되었습니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:17
msgid "Summary Operator"
msgstr "요약 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:20
msgid "The summary assembler operator."
msgstr "요약 조립 연산자입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:23
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:148
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:39
msgid "Knowledge"
msgstr "지식"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:23
msgid "Knowledge datasource"
msgstr "지식 데이터 소스"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:28
msgid "Document summary"
msgstr "문서 요약"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:36
msgid "LLM Client"
msgstr "LLM 클라이언트"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:41
msgid "The LLM Client."
msgstr "LLM 클라이언트입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:44
msgid "Model name"
msgstr "모델 이름"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:49
msgid "LLM model name"
msgstr "LLM 모델 이름"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:52
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:57
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:65
msgid "prompt language"
msgstr "프롬프트 언어"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:60
msgid "Max iteration with LLM"
msgstr "LLM과의 최대 반복 횟수"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:68
msgid "Concurrency limit with LLM"
msgstr "LLM과의 동시성 제한"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/summary.py:73
msgid "The concurrency limit with llm"
msgstr "LLM과의 동시성 제한"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:25
msgid "Embedding Retriever Operator"
msgstr "임베딩 검색 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:27
msgid "Retrieve candidates from vector store."
msgstr "벡터 저장소에서 후보를 검색합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:31
msgid "Storage Index Store"
msgstr "저장 인덱스 저장소"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:34
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:134
msgid "The vector store connector."
msgstr "벡터 저장소 연결기입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:38
msgid "Top K"
msgstr "상위 K개"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:41
msgid "The number of candidates."
msgstr "후보의 수입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:44
msgid "Score Threshold"
msgstr "점수 임계값"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:48
msgid ""
"The score threshold, if score of candidate is less than it, it will be "
"filtered."
msgstr "점수 임계값입니다. 후보의 점수가 이 값보다 낮으면 필터링됩니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:55
msgid "Query Rewrite"
msgstr "쿼리 재작성"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:58
msgid "The query rewrite resource."
msgstr "쿼리 재작성 리소스입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:63
msgid "Rerank"
msgstr "재정렬"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:66
msgid "The rerank."
msgstr "재정렬입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:73
msgid "Query"
msgstr "쿼리"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:76
msgid "The query to retrieve."
msgstr "검색할 쿼리입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:81
msgid "Candidates"
msgstr "후보"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:84
msgid "The retrieved candidates."
msgstr "검색된 후보입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:125
msgid "Embedding Assembler Operator"
msgstr "임베딩 어셈블러 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:127
msgid "Load knowledge and assemble embedding chunks to vector store."
msgstr "지식을 로드하고 임베딩 청크를 벡터 저장소에 조립합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:131
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:23
msgid "Vector Store Connector"
msgstr "벡터 저장소 연결기"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:141
msgid "The chunk parameters."
msgstr "청크 매개변수입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:151
msgid "The knowledge to be loaded."
msgstr "로드할 지식입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/embedding.py:160
#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:45
msgid "The assembled chunks, it has been persisted to vector store."
msgstr "조립된 청크는 벡터 저장소에 저장되었습니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:23
msgid "Knowledge Loader Operator"
msgstr "지식 로더 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:27
msgid "The knowledge operator, which can create knowledge from datasource."
msgstr "데이터 소스에서 지식을 생성할 수 있는 지식 연산자입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:31
msgid "knowledge datasource"
msgstr "지식 데이터 소스"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:34
msgid "knowledge datasource, which can be a document, url, or text."
msgstr "문서, URL 또는 텍스트일 수 있는 지식 데이터 소스입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:42
msgid "Knowledge object."
msgstr "지식 객체입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:47
msgid "Default datasource"
msgstr "기본 데이터 소스"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:52
msgid "Default datasource."
msgstr "기본 데이터 소스입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:55
msgid "Knowledge type"
msgstr "지식 유형"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:71
msgid "Knowledge type."
msgstr "지식 유형입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:106
msgid "Chunks To String Operator"
msgstr "조각을 문자열로 변환하는 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:108
msgid "Convert chunks to string."
msgstr "조각을 문자열로 변환합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:115
msgid "The separator between chunks."
msgstr "조각 사이의 구분자입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:125
msgid "The input chunks."
msgstr "입력된 조각입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:131
msgid "String"
msgstr "문자열"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/knowledge.py:134
msgid "The output string."
msgstr "출력된 문자열입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:26
msgid "Knowledge Process Branch Operator"
msgstr "지식 처리 분기 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:30
msgid "Branch the workflow based on the stream flag of the request."
msgstr "요청의 스트림 플래그를 기준으로 워크플로를 분기합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:34
msgid "Document Chunks"
msgstr "문서 조각"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:37
msgid "The input value of the operator."
msgstr "연산자의 입력 값입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:46
msgid "Chunks for Vector Storage Connector."
msgstr "벡터 저장 연결기용 조각입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:53
msgid "Chunks for Knowledge Graph Connector."
msgstr "지식 그래프 커넥터용 청크입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:60
msgid "Chunks for Full Text Connector."
msgstr "전체 텍스트 커넥터용 청크입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:119
msgid "Knowledge Process Join Operator"
msgstr "지식 처리 결합 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:124
msgid "Join Branch the workflow based on the Knowledge Process Results."
msgstr "지식 처리 결과를 기반으로 워크플로우의 분기를 결합합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:129
msgid "Vector Storage Results"
msgstr "벡터 저장 결과"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:132
msgid "vector storage results."
msgstr "벡터 저장 결과입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:136
msgid "Knowledge Graph Storage Results"
msgstr "지식 그래프 저장 결과"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:139
msgid "knowledge graph storage results."
msgstr "지식 그래프 저장 결과입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/process_branch.py:148
msgid "Knowledge Process Results."
msgstr "지식 처리 결과입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:17
msgid "Full Text Storage Operator"
msgstr "전체 텍스트 저장 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:19
msgid "Persist embeddings into full text storage."
msgstr "임베딩을 전체 텍스트 저장소에 저장합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:23
msgid "Full Text Connector"
msgstr "전체 텍스트 커넥터"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:26
msgid "The full text store."
msgstr "전체 텍스트 저장소입니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/full_text.py:45
msgid "The assembled chunks, it has been persisted to full text store."
msgstr "조립된 청크는 전체 텍스트 저장소에 저장되었습니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:17
msgid "Vector Storage Operator"
msgstr "벡터 저장 연산자"

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:19
msgid "Persist embeddings into vector storage."
msgstr "임베딩을 벡터 저장소에 저장합니다."

#:../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/rag/operators/vector_store.py:26
msgid "The vector store."
msgstr "벡터 저장소입니다."